而家大陸邊到仲係用廣東話為主？

或者廣州話咁樣類近既語言

香港

腥港

我睇片東莞有d人同我地廣東話好似 近乎冇口音

廣州其實重有唔少人講廣府話，只係深圳個邊比較多外省人

其實客家話同廣府話都好似，有啲用語係一樣

深圳真係好似冇咩講粵語咁

反而中山佛山都有d

我都係指呢d 反而廣州冇去過唔知

都係d二線非商業，普通住宅集中地方

佛山台山市中心大把死北佬你講廣東話佢用返支那話答你

去過南寧 全廣東話

番禺

親身去過清遠住一排,基本上全廣東話.

清遠幾土炮
而家仲係咪可坐麵包車
d北佬好似睇唔上呢個地方

珠海

順德

XIANGANG

湛江

深圳有，有親戚住緊深圳近東莞邊界
落去個街市行，大部分都係廣東話
不過遲早被滅，好多年輕人、細路都唔識唔講廣東話

廣州d 靚仔都唔敢喺街講粵語
覺得講粵語好醜"唔文明"
明明老豆老母都係廣東人

6月尾去過，多數講廣東話，連係廣告時間插播嘅社區新聞都係講廣東話。
不過有D政府宣傳片係講普通話。

諗大陸 不如諗下香港好過啦
人大講到明 遲下拆關口 個個都入得香港做野 無掩雞籠 2047取消埋香港身份証同港人身份
準備下你同你啲仔女齊齊變成深圳居民 到時點算好過啦

升咗上三線城市,不過睇落都係好落後,勝在物價平,自己煮餐餐大魚大肉都好平

澳門

講真人類係群體動物，當大多數人講緊蝗語果陣時，好多人都會逼於群眾壓力而講蝗語，唔講廣府話，避免自己陷於唔合群嘅情況

唔見支那人去英國跟住講英文

廣東細城市/窮鄉僻壤仲有

外省人都唔願入嘅地方仲有機會

佢哋唔識英文

廣州
試過坐的士用普通話講地點比司機白眼....
收音機播緊盧冠廷

廣州講乜q普通話
廣州 香港 屬於 夏華南越 民族
同北方佬啲基因根本唔同

就算我地細個教育都係咁
教你粵語=口語 唔入文 認為係粗俗, 粗魯的
書寫要用書面語=正經,正式
其實要我地去就班講胡語既人

而家咪粵語入文
話唔入文係呃鳩人

支持廣東話由你做起，無論去邊，馬來西亞，歐美加澳紐或支那

無論你幫襯啲乜，總之佢講廣東話就係首選，退而求其次係英文，死都唔好幫襯講支那話嘅舖。

當年中學冇老師識普通話，更加冇普教中，廣東話教中文一樣唔俾寫的士巴士雪糕

唔知你咩年代
我嗰時係照寫
雪糕更加唔會寫冰奇淋

根本唔關咩年代事，睇老師

廣西囉…

廣州 東莞

無啊 無㗎啦 大陸人驚死講廣東話會俾人歧視咁 尤其後生嗰班

細個係咁教 意識黎 而家大個咪唔係

同埋佢地就算有自己本土語言 通常廣東話都ok

因為以前都有睇TBB個d香港野大

新疆維族人咁勇武, 都比中共送哂去集中營

如果連維族人都獨立唔到, 其他地方真係唔洗指意獨立

除非美國出兵幫拖

都係好彩本土思想推一推
如果唔係嘅話香港人一早連上網都唔用廣東話
教育係完全冇尊重過廣東話
依家有嘅地位係完全靠自己用先有
其實仲有好多人係慣性用「書面語」嚟寫嘢，whatsapp又好、ig啲偽文青都好

之前成日講唔好太過慣性模仿台灣，你係崇台而又識廣東話啫，但啲小朋友可能會以為你係想淘汰廣東話
好憎啲借「居安思危」之名無病呻吟話廣東話就嚟死，香港會變普通話為主。我地聽就知你係警惕，但小朋友係唔會理你係咩居安思危定守護乜乜乜，小朋友只係會知「你話廣東話就死，噉我就唔洗用，學普通話好過」
所以真係唔知依啲人係鬼定係蠢

9UP
唔好以為睇幾條YOUTUBE片就以為知天下啦
郭嘉峰個粵知一二CHANNEL知唔知幾HIT

佢已經知我開post

我去過ge:廣州(老四區)、梧州(廣西)、佛山、台山、新會、順德、開平

呢d廣東話一定通行無阻,係南寧同深圳唔多得

東莞有東莞話...細分有莞城同石龍話
個口音似圍頭話
不過東莞有分廣府同客家區

少好多喇...同深圳一樣差

錯, 廣西粵語情況比廣東更差

再加北海

江門

廣西好似本來就好多非粵語人士

咪又係支那畜

廣西粵人佔左近一半
地區就食左30%
不過有一部分本身係屬於廣東,即北部灣三城

唔洗驚WO
收皮都係時間問題

但好多都走左去廣東搵食

咁又係
CC台精英咁鍾意焦土
咁咪等廣東話同香港一齊消失
齊齊俾理由美國取消香港關係法囉

同聲同氣，加上廣西窮
人工又高一截，正常都走去廣東搵食喇

梧州有句名言：
寧去廣州打工，不去南寧當官

其實全中國一半窮人都去廣東搵食啦
廣東多工廠

湖南, 湖北, 四川, 貴州
總之窮人就多數去廣東

所以廣東先會咁多外省人, 搞到周圍烏煙瘴氣

全世界都係咁架啦,D窮鬼/廢人都想湧入D一線城市生活

北佬係蒙古/滿州人後代，細眼/矇眼，鼻塌，扁嘴，大臉餅成個肥閪咁，側面睇額頭眉毛眼部成一條完整嘅曲線好似成個圓波咁，冇立體輪廓，佢哋唔屬於漢族一類，有陣時撘火車會見到呢類人形豬，講嘢大大聲，最好睇唔上，費時比呢班豬污染地方

唔係點呀

周海媚
關芝琳咪又係滿州人......

但外省人衝入廣東/上海之後, 又唔肯講廣東話, 上海話
又要周圍犯事, 搶劫呢........

中山江門呢d僑鄉

去過梧州，全部廣東話

廣西 廣州 珠海

佢地D廣東話 仲有幾多詞語係真係廣東話嘅詞語?

珠海
去士多買水直接用廣東話

北海

韶關
佢地叫白話

廣東省梗係用廣東話啦

其實廣東嘅客家話好似受到蝗語同粵語雙重打壓

韶關 肇慶 總之少撈頭嘅地方基本上都識廣東話

唔係啦 我覺得客家人有骨氣好多 ！返到屋企好多都講返客家

廣東省中至南, 無咁旺既巿鎮, 都仲講有口音既廣東話, 佢地叫白話, 反而廣州呢D大城巿比北佬入侵晒無乜人講

廣東有三大民系: 廣府、客家、潮汕

只係除咗普通話之外，廣府話最強勢，而廣州音(可以當係同香港音一樣)係廣府話中又係最強勢，通常被奉為標準

所以如果話「廣東就講廣東話」個思維同「中國人就講普通話」只係五十步笑百步

希望係咁

同埋廣府同客家幾百年來有種族衝突

你做乜野 扭曲我意思
講廣東話既人梗係係廣東省啦 明唔明

廣州收左一半皮啦
但細城市9成人講返廣東話

邊有扭曲

廣西啦

有冇睇低俗喜劇

我係講緊廣西白話現況
南寧死左９成

我去過廣州好多次
其實留返老四區仲好多

不過一出左就真係少好多

潮州話都唔差，去汕頭想睇小公園冇返咁上下潮州話功力都寸步難行

其實係好事 , 最好大陸冇人講廣東話
香港更加孤立

呢個節目

客家話同廣東話係80%似
阿爺客家人

(笑)興

肇慶

呢個大陸新聞節目除咗用廣東話
個主持講嘢都好好
3:50個女仔 難得嘅正常人

人地咪就回緊你廣東省本身就唔係得廣東話

肇慶同梧州一帶被公認為粵文化發源地

廣西台粵語新聞節目

廣州台串鳩北佬政府

深圳啲親戚
30-60後 講客家話
70-80後 屋企客家話 朋友廣東話
90後 屋企客家話 朋友普通話

佢地全部都識廣東話，應該話，深圳本地人其實多數會用廣東話 ，90後嗰班因為政府規定學校一定要用普通話，所以圈子慢慢轉左用普通話
加上，真係好撚多外省人⋯本地嗰啲會叫佢地北佬

同埋除左班90後之外，佢地啲普通話係好撚差

廣州好撚少人會講廣東話

屋企有層樓係天河,間唔中會上去HEA下

坐直通車出到東站,班WAITER已經唔講蝗話

只能說 政府係打壓粵語呢方面真係做得好成功
將廣東話=不文明，灌輸左俾班細佬

試過同馬來西亞人用廣東話溝通 佢係咁話我地香港啲廣東話好好聽

心聲
外省同本地人真係好大分別
教養同質素

check 下音頻頻譜都知最唔文明既係大陸普通話
00後

其實D樣真係好大分別
完全係2個唔同人種

其實都係一樣
只係佢地啲廣東話會有少少口音
同埋我地嘅形容詞/字句比佢地多好多

清遠

佛山基本上都係廣東話
我覺得係大城市先多外省
當然都會有好多的士司機講普通話

又好似係

侍應多數外省人，唔識廣東話正常
同埋天河屬新發展高業區，都係多外省人
你去越秀、海珠嗰啲老城區會比較多人識廣東話

好似冇打壓喎
我同啲姨媽姑姐阿婆都係講客家話
我諗係外省多左 啲候生係出面自然會用普通話多
但圍內 成條村都係講客家話廣東話

冇錯！

其實都幾唔同
視頻 公交 仲有一渣唔舉例啦
不過一聽到係廣東話即刻順氣曬
早幾個月跟左短線團去中山市中心
去買宵夜嗰陣店員又好客又好全部都係廣東話
係有啲唔慣佢地拎走叫打包
不過發現咗樣野 越涉足高檔嘅地方越多廣東話
坐cafe 嗰啲全部都廣東話吹水
嗰啲咩沙縣小食街邊up dap 嗰啲就普通話
好似兩個世界咁

痴撚線
無論你幾憎中國都好
我諗真正發自內心去支持，真正愛廣東話嘅人係唔會有呢個諗法

我覺得係如果你係大陸無親無故既話
接觸既人就係waiter, 酒店counter, 的士司機, 速遞員咁
你就會覺得好似個個都普通話

事實上因為廣東人比較有錢，本地人好多時都唔做果d工作

我都去過廣西
係街邊買生果，佢問我邊到人，我以為佢想昆我就話自己係本地人
點知跟住用好正既廣東話講「我地呢到都係講白話架」

果一刻真係心諗「廣西都講廣東話既？ 」

中山 東莞 澳門

講真大陸好多呢啲正常人 至少我接觸到嘅都係
通常都係外省/冇文化嘅人先會咁on9
好憎外省北佬

佛山交通而家幾規則

無以前亂q黎

肯教廣東人都係受教

撈佬就算數

香江

shit

what's up nigga?

上次去廣州玩咗兩日，聽到普通話仲好似多過廣東話，唔知發生咩事

mola mola

廣州,深圳依家已經要講普通話

可以睇下呢集鏗鏘集 好有意思

撇除國家地區，我以廣東話去睇
我地香港人捍衛廣東話嘅同時
廣州人都盡緊自己所能，去捍衛緊自己嘅母語，即使被打壓

上年暑假去, 廣州913步行街間薩莉亞
員工同員工之間都係講廣東話

外省人

其實語言都無分貴賤
政府講嘅”不文明”都只係氹掂啲人咪再講嘅手法

但唔知點解北京官話真係終極難聽

香港是一個天然的港灣，附近有溪水甘香可口，海上往來的水手，經常到這裡來取水飲用，久而久之，甘香的溪水出了名，這條小溪也就被稱為「香江」，而香江入海沖積成的小港灣，也就開始被稱為「香港」。有一批英國人登上香港島時就是從這個港灣上岸的，所以他們也就用「香港」命名整個島嶼。「香江」仍然是香港的別稱。

天河出左名多外省人，梗係少d聽到喇

你試下去返西關先講喇

其實好難聽
懶音勁，咬字又唔清
廣州音好聽好多

其實純正嘅普通話係唔難聽架
難聽嗰啲係東北人
睇新聞 河北河南嗰啲都好難聽

佛山好受廣州人歡迎
好多鍾意坐地鐵去行街甚至搬去嗰邊住

正解

你姐

城中村，新城區多數都係外省人天下
反而舊區，茶樓都係本地人

我愛兩廣但係憎北方低等文化

我呀爺個邊好多人
淨係識廣東話
唔識普通話

歷史因素，西江貫穿廣西，可以一直落到省港澳
所以廣府商人沿江上朔，喺廣西梧州，南寧等地落地生根

記得有梧州人同我講佢地祖先係南番順人；聽南寧口音講野有d似佛山人，所以佢地返廣東做野搵機會都算合情合理

韶關 係廣東既最北
大部分人都識講同會講廣東話
韶關版廣東話同香港版廣東話發音無咩分別
但係量詞就有好大分別
例如
香港會講一隻狗 韶關會講一條狗
如果醒唔起嗰個人叫咩名
香港會講啊邊個邊個 韶關會講啊個隻個隻

CCTVB d報導員口音真係
以前蘇某人年代就真係字正腔圓喇

純正普通話聽聞係出自河北某縣

咩區先

天河區嗰邊
利申唔係好熟地型 係朋友帶我去玩

民族性就係喺嶺南地區同粵語人講野好有親切感
支那人就屌你老母啦

純粹個人觀感
覺得嶺南嘅都係自己人
民族係香港民族 不過嶺南嘅都係近親 大家同聲同氣
親共嘅只係俾支那人洗腦 我會撇除廣東人係支那人

之前喺廣州舊區飲茶 全部廣東話溝通
不過好少上去唔係好識係邊個區

佛山三水

廣州D中學全部都係用粵語溝通。
侍應 sales講普通話係因為人地係外來務工者。

持平啲講句
若果係新事物或外來事物，點稱呼就各有各習慣

例如電單車、雪櫃、影片唔見得比摩托車、冰箱、視頻高尚

我哋要盡力保持香港習慣，防止北語南侵，但無必要鄙視廣東嘅粵語用語，佢哋跟咗大陸嘅用法係好正常

邊有鄙視 都話聽到廣東話已經好順耳

可能我上次翻鄉下（海珠區）玩係跟屋企人同嗰到啲親戚玩
佢地帶我地去玩嗰啲地方都係講廣東話 我一句普通話都冇講過 聽都好少聽人講
係得個姪仔懶醒買野嗰陣講蝗話

深圳新年果期

了解 但係點解你仲唔瞓？

屋企之間都講廣東話就冇咁驚

你J多咗嘞

現實其實冇咩嘢
你估個支那人係香港做嘢
真係有人咁有心機句句都stop佢笑餐飽咩
但係語言有依啲等級係好正常嘅事
點都有一個地方嘅人係比較「標準」
英文界有倫敦同美國嘅加州/紐約
日文界係東京
而廣東話界就係香港
事關係文化上，香港係幾乎唯一廣東話嘅中心
支那區嘅語言仲要係受支那普通話影響得好嚴重，有等級就更加係必然嘅事，依個係歷史同群體嘅現象，唔會分等級係呃到人呃唔到自己
但只要唔係嚴重到人地一開口就句句stop人，我睇都仲正常係消化到嘅，要直至到廣州有返個文化影響力強嘅廣東話形象先有得解決

支那廣東邊到仲用廣東話關香港人撚事，又想將支那廣東豬當盟友 就算佢地講廣東話都係支那豬黎ga je

我喺U識嘅 NDS講開「上課」 「關門」 「起牀」呢D廣府話唔會用嘅詞語(起碼我印象中冇)
而唔講「上堂」「閂門」「起身」

雲浮，之去咗一個禮拜，一句北方話都冇聽/講過

我會唔鍾意港女嘅口音多啲

我都成日會用條字做量詞
仲有其他
eg. 隻手唔好掂嗰到 會講 手唔好去
可能因為客家話
我自己都唔覺 次次都係人地問我點解咁講我先發現
利申客家人

啲外省返晒家鄉